小心大風向 不同網址的內容農場，背後疑由同一集團操作

最近似乎出現一批新興的內容農場，專門刊載跟香港示威相關的新聞、「連登」LIHKG討論區上的熱門帖文等，相信均未經授權。
從流量角度考慮，6月至今的示威抗爭備受香港人關注，內容農場轉載相關文章、新聞屬意料之內。此外，自8月31日警察闖進太子站打人更趕走記者後，坊間越來越多未經證實傳聞甚至陰謀論，主要原因是政府及警隊的公信力跌至新低，有民調顯示超過一半受訪者完全不信任警方[1]，這也是有利內容農場擴張的環境，可以預期這類內容農場短期內不會消失。
有見及此，我收集了一批內容農場網站，簡單整理一下及嘗試找出其潛在關聯，結論是這些網站背後很可能是同一集團操作。

利用「跳板」轉換網址

分析涉及的網址共有36個，主要在Facebook上找到，有些是朋友分享，有些是在涉嫌由內容農場打理的專頁上看到，但並非有系統搜尋，肯定有更多漏網之魚。（完整資料見文末連結。）這36個網站可分為兩種︰跳板網站及內容農場——「跳板網站」像縮短網址服務，點進去後會前往真正刊載內容的內容農場。

詳情入去睇 用手機 好難轉貼啲文上黎

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

推
共產黨用fake news反擊了